一段歷史說明 點解荃灣擋子彈大叔必須推上國際

五十年前的今天（2月1日），南越國家警察總監平靜地走向站在西貢一條街道上的一名俘虜，對準他的頭部開了一槍。

幾英尺開外，美聯社攝影記者艾迪·亞當斯(Eddie Adams)緊盯著相機取景器，用一小塊黑白膠片捕捉到了槍擊發生的瞬間。

警察總監阮玉鸞(Nguyen Ngoc Loan)將軍背對相機，右臂伸直，左臂垂在身側。俘虜阮文斂(Nguyen Van Lem)是越共戰士，但沒有穿制服，只穿著格子襯衫和黑色短褲。他的雙手被反銬著。儘管有30多歲，看上去比一個男孩大不了多少。子彈的衝擊力令他面部扭曲。

到了翌日早上，全美各地報紙的頭版令他生命的最後一刻被永遠銘記，其中也包括《紐約時報》。這張照片與NBC的錄像一起，讓美國人對越南戰爭的殘酷性有了清晰的認識，並推動了公共輿論的決定性轉變。

唔好意思借個post宣一下

901 和你塞 13:00 見

Push

幫推

集思廣益 對付白色恐怖嘅方法

我去過越南個博物館都有呢張相..真係好震撼戰爭嘅殘酷
有邊個唔想和平只係有啲野我地就算豁出去,不惜代價,甚至條命都要去爭取

推

push

721 811

越南個個間諜黎，點同？

以前「讀者文摘」有本厚大嘅《奇聞怪事錄》，於刊載攝影歷史其中叢目，
呢張相被標題為「於街頭執行死刑」。

衰撚過共產黨

但張相背後個故事
美軍撤咗之後越共全面清算
死仲撚多人